
<span style="color:#26f260;">**11. L'héritage**</span><br>
[Retour au sommaire](1-Sommaire.md)<br>

Certains styles peuvent se transmettre d'éléments parents à éléments enfants : il s'agit d'héritage de styles CSS.<br>

Par exemple, la couleur du texte, la police ou encore l'alignement sont des propriétés qui vont se transmettre de parents vers enfants.<br>

C'est-à-dire que, si le parent possède une couleur d'écriture verte, alors les enfants qu'il contient seront également affichés en vert, sauf si nous réécrivons le style de l'enfant.<br>

Toutefois, toutes les propriétés CSS ne sont pas héritables : en effet, les règle sur les boîtes notamment (padding et margin par exemple) ne seront pas transposées aux enfants et ne s'appliqueront que sur le parent sélectionné.<br>
